【明報A1】英國檔案：李嘉誠1989年有意入英藉

明報A1搶先睇
【密檔揭秘】根據英國國家檔案館新一批解封的檔案，時任基本法起草委員會委員、香港首席富商李嘉誠，1989年3月曾與當時的英國首相戴卓爾夫人見面，會議紀綠顯示她知悉李「有興趣取得英國公民資格（Mr. Li's interest in acquiring British citizenship）」，並會責成內政大臣與他進一步商討。文件並披露，李嘉誠希望英國政府運用酌情權，令部分香港資金可在英國安家落戶……

入加拿大籍好過啦

佢而家乜野籍

口講為國家貢獻
實際搵夠大陸人錢再走佬
誠仔真係唔會死錯人